係香港冇一大舊本就冇資格投資

之前怨自己唔識投資
所以呢排好努力咁去學
睇到要搵passive income
發現係香港真係好難搵到

股息要本多同長擺先有穩定股息
其他既就勁高門檻，例如買屋買鋪買車位創業

一係就要有神來之筆有個好嘅idea 做個好startup
一係就要有筆橫財先有資格去投資

輸在起跑線上真係咁關鍵？

我本身都疊埋心水買六合彩
而家連機會郁唔俾我

滾雪球

香港最有錢既人係誠哥 小學未畢業

打份工儲下錢先啦

滾雪球都要有舊雪嚟滾下先得
得細細粒雪滾到三千紀先可能有成績

啱啱畢業就想 passive income sustain 到日常生活?
係你異想天開啫
你咁講香港一早冇人打工
個個都passive income啦

學樓上巴打講 滾雪球啦
少經驗 操 細資金 先合理
你少經驗 操 大資金 遲早都仆街

年代唔同
宜家幾努力都係咁畀人壓榨
唔係咁都唔會咁多人學投資

比你學幾學 諗幾諗 就可以財務自由 依個世界無人要返工啦
有個同事上幾個星期睇準bitcoin會大跌市
用做左年幾野搵到嘅錢 賺到球幾
刀仔鋸大樹唔係唔得 要有眼光同醒目囉

真心如果正正當當咁發展amway你都有機會去賺真passive income😂想唔想了解下先？

一膽二力三功夫
夠彊 有財力 有技術

真心求教
經驗何來
連入場嘅資本都冇點可以拎到實戰經驗

真係好想知啲眼光同醒目點練返嚟

幾皮都冇?

大陸有個師奶中學畢業都未讀三十幾歲騙左三十億，一個人無集團

呢個真，好打得果d 真係心口有個勇

普通買下股入場資本要幾多
慢慢學下攞下經驗
但係就算玩左好多年嘅人 都未必可以年年跑贏大市
passive income好多人都有 但要去到靠passive income就生活到
一萬個都未必有一個 比心機聽朝返工啦

係有嘅
宜家努力學緊股票嘢囉
不過點選股都未有頭緒
眼光呢啲真係欠奉

學下就諗住必賺
去借財仔啦 有本啦咁

你可以TOTAL LOST 幾多次?
冇呢種承受能力都係唔好FF咁多

牛熊

唔好以為日日睇股市 日日trade果班人一定搵得多
分分鐘你求其買隻etf 一年後賺得多過一半人
投資依家野學一世

咁就唔關個topic事啦on9

想請問股票大家係點學㗎？
睇書學睇報表點選股？
不過都唔知有咩書好睇？
書局好多都係吹自己幾勁幾有眼光 好難搵本好書(老實我去得又唔係多嘅)

好既idea都唔一定做到成功的startup。最緊要你有無料，人脈同埋背景。

你唔努力人地點會有passive income

落場買一次 輸一次 你就會知要睇D學D咩

全世界都係

投資唔想係投機
定係我錯咗

當全部人都想本少 又可以財務自由
仲會有人打工?

一切都係講勝率既姐
你犀利既 問候賽因借20蚊推上去1000萬都得
勝率呢家野媽咪面 就有辦你睇

俾條link你參透下

其他地方啲樓都冇咁貴 起碼都叫易啲入場
香港樓貴車位貴骨灰龕都貴到仆街

所以想係度討教(你哋)教(我)學相長

你想入場 即係你自己都覺得有得賺
而你諗到 全世界都諗到
點解唔搶貴個入場門檻?
你會唔會有眼光去第2個國家買平價樓 預測佢幾十年後升十倍?

咁多年都唔準備怪邊個?
買牛熊囉 你睇得準 幾日就1萬上100萬

你依家先知？父幹唔重要點會咁多人話刷首抽

多謝
入面講得好好 起碼知道自己冇行錯路
係要多啲耐性去裝備自己

大家一齊努力

儲蓄 籌劃 保守， 不敗之地也

我未有呢個眼光
求大家指教/怒屌

lm

大家一齊努力
唔怕人屌最怕唔學

呢個真係重要
氛圍同人脈重要過有大大舊錢

小朋友你連搵錢SUSTAIN 自己基本生活都未得啦?

儲錢咁簡單都要問
儲唔到咪諗方法再搵多D 囉

香港地好多工作都多勞多得, 睇下你肯唔肯搏
同埋大唔大洗, 留唔留到錢

但睇你問埋D 野咁ON9 好似EXPECT 會有人有計比火六合彩6個NUMBER你就唔洗做咁

真係搞笑

睇彩數
其實好多失敗例子你睇唔到

同近視要戴眼鏡一樣 配副超薄鏡片就得

樓主簡直係笑料 連登有幾多小朋友上阿

根本沒錢的人 必須要投機——-安德列 科斯托蘭尼

一間成功既startup背後有十間失敗既startup
記住呢個就得

有冇聽過
「人無橫財不富，馬無野草不肥」?
食幾多著幾多真係整定

真係 政府阻我發達

首先要認清事實 世界本來就唔公平
你起步同人起步可以相差億倍

無起步咪打工囉 滿足到自己生活 儲到錢 先叫第一步
閒錢拎出黎去玩 預左total loss 都唔影響自己直接生活既先叫投資
如果輸左影響到自己既你叫賭命
而唔係有100蚊問人點變100萬
如果突然我話你知XXX股 幾時升50% 你會唔會all in?

唔好諗住passive income可以養到你唔使做
個個買股票都賺錢 仲有人做嘢？

唔好信果堆投資書
如果條友係堅料既 佢根本唔洗靠出書搵食

做美股option
個個星期都有錢收

多謝你屌尻我
咁我應該問啲乜先冇咁戇尻？

其實錢就儲到 不過唔係多
係唔想退休剩係食saving
多勞多得但連陪家人嘅時間都冇我怕冇左家人嘅時候我會後悔

簡單輕鬆D 唔daytrade 其實跟大路買再睇下個10年圖就OK
最好有前景同有得發展
港股就66 2 9988 果D
你知道遲下5G係主流 咪可以留意下5G股
投資唔係一定對住幾個mon 24小時睇實的
月供係一個好好既方法 樓主可以去月供post取下經
尢其是呢加股市大跌 比左個好機會你撈底 好多股都高位回落左好多
但記住一定唔好all in 你永遠估唔到個底的
所以月供係一個好開始

依段期間係美股亂咁揀隻大藍穩陣股都贏啦
但唔好自滿/冇左好奇心就真
否則遲早輸凸

實係所有依家好多搬既人一出世就好多本啦。。
咪由係窮開始。。就算父幹咁佢老豆或者亞爺唔通又係一開始就好多本投資咩。。

靠自己
或者讀下書先好去投資
小心葬身大海啊

有長期支出就收手啦

有時腳踏實地唔冒風險都係一種智慧
雖然會俾連登仔笑你做狗
但其實都算係另類既壓力測試
就係睇你頂唔頂得住朋輩壓力
頂得住代表你贏

不進 則退
QE

我好懷疑 野都未做過
呢個世界係咁架啦
個個金鎖匙咩 眼紅父幹人有咩用
十個有九個都要自己做野儲架啦
幾多個一出黎做野有幾皮一個月丫
除非你勁叻 或專科 甚至呃呃氹氹又有..
呢啲係歷練黎

你去查下誠哥第一桶金點嚟

咁咪要繼續study囉
依家個網絡比十年前好咁多

比個社會風氣吹到個個要投資
呀婆又要 阿嬸又要 連樓主都要
金魚去學行路 蜜蜂去鬥游水

多謝你! 我會好好研究一下
讀下啲年報睇多啲書希望有用

我08 出黎

海嘯後 6000$ IVE HD 起錶
重要返灣仔

我做到宜家都係得幾2-3萬咋
草根階層有乜計

好多人宜家閒閒地出黎 , 我望到天仁你做到上個經理仔
都20K 有雙糧有花紅

仆你個街沖奶茶都高人工過我啦, DLLM 你地班仆街重想點

有心有力你2018-2019 肯出去搏會賺唔到錢, 我真係唔多信

唔覺

就係唔想咁
唔想賭大細咁多
而係真係知道自己買緊乜

學下賭波賭馬先囉 買股票咪又係賭錢 好聽啲咁解

我覺得財富只可以靠累積 千其唔好諗住一朝發達

巴打 有冇自私諗過遠走高飛

真 練下心先

你咁撚多藉口 發達真係唔會有你份

頂住呢啲誘惑真係幾重要
對死要面既香港人黎講係一種考驗

咁我覺得以前真係努力就打到江山返嚟
宜家努力工作只係幫人賺錢

雖然我係有本前都會繼續努力幫人賺錢

你肯定美股已經跌完? 你叫個初哥係熊市唔知仲有幾耐既情況下入市，不如叫佢做返定期贏面仲高

知道! 所以宜家都好努力去學習

直接問佢一句
當年咁好 係咪無窮人
你都係上一代生出黎 當年佢撈成點

咁見自己慳啲又儲到舊
唔想自己退左休就乜都冇咬saving

得罪講句，無定力既
我畀佢投胎去七百萬個香港人身上

睇怕最後都係ifc見

一定有嫁喎

有次都嘈到想搬出去, 同佢地兩個講當生少個
算啦

各行各路, 大家比大家一條生路走算

但最後又無事解決到... 啦,...
但其實都好多問題, 根本係無辦法解決就無辦法解決
你除左努力再努力去嘗試左先囉, 唔好企係度剩係諗

你做到真係辛苦到入廠先算啦
我有年都做到個頭痛到自己行上ER 就暈左 訓左晚醫院
放幾日SL 咪又係繼續努力

香港係一個咁病態既地方, 但如果你連 " 努力＂呢個原素都諗住可以唔需要， 咁真係祝你好運啦
３樣野好簡單

work hard
work smart
work consistently

有時我都想諗多D 野, 想WORK 再SMART D
但有D 時勢都未必容許咁
生活太迫人啦..... 打份牛工, 盡左力先算啦
人又唔夠叻真係諗唔到咁多好橋出黎

睇你目標搵幾多
香港地搵細錢真係唔難 (10萬一個月）
搵大錢就真係要靠機遇 /本錢 / 運氣

好多創業跟本低成本 係你懶姐

利申 月入1xxk 全部都係d online小生意

應該話細細粒俾風一野就吹撚走咗

樓主有讀會計？有既會好好多
利申 文科出身 睇年報個啲表初初好吃力 而家算有梳念

多謝你！
我好努力做狗
同時都搵個機會跳出呢個因局

放心我唔會all in

一樣咁多機會。我女朋友識個做空姐嘅朋友
咁佢兼做代購，做左幾年。最近同佢周圍睇緊樓了。

有計嘅係咩環境下都會諗到出路嘅。依家實業難搵食姐，但咪同樣出左好多新嘅搵錢方法

又youtuber 又寫app 又教pole dance, yoga
其實都算係有好多依家有以前無嘅搵錢方法

你自己用一分鐘諗下
如果total loss你有咩後備plan

共勉之 at least 你無推個波去情緒病到
有部分人抗壓能力無你咁好 就賴去情緒病
對好似你呢種真漢子 好唔公平

香港地玩法都好明顯啦
你無父幹 比心機讀書 讀到醫
你依家都比90%人成功 最快上流機會
又要唔讀書 又無家底 個人又懶 唔敢take risk
緊係成世做文員仔

又唔好咁講普通炒炒賣賣都係投資黎
炒下模型炒下演唱會飛咁都可以係一個投資
至於去到被動收入個part
等你炒演唱會飛炒到第一桶金番黎再諗都未遲

我就係驚呢個！！

盡左力就算

人大左, 我自問心中富有都好重要

當你個人大左體驗多左
錢係重要

但你越多錢同越快樂
或者真正擁有更多真係未必成正比

6000 果陣以為搵10000 好多
10000 果時以為搵20000好多...

到你有30000... 40000既時侯

你又望個FRD 一注牛熊都賺左你成世既錢

就算吧啦..... 根本你係基層... 如果個個都咁易脫到貧
呢個世界重點會有窮人

學多D 野, 心中富有, 比真係金錢上富有更加得來不易
學多D 野
識多D 朋友
去多D 唔同地方 (省住去啦) 多D 唔同體驗
人生咪重有意義

儲左錢先啦.... 我近排都連買D SALE 野都比個FRD 鬧又買野
搞到自己都唔敢再洗咁多錢
乜都慳, 儲得幾多得幾多囉

如果你唔係有父幹，一開始都係要死慳死做，先有第一舊錢

其實努力打工都算係為自己創造緊機遇
唔使諗到咁灰
有本錢再諗股票

慢慢儲錢儲到滾雪球滾到40歲先諗投資啦

但其實問題係你純腳踏實地做到死狗咁款係香港都根本買唔到樓

我都要學下投資 same as樓主

神童輝 中3冇讀 炒地產炒到身家20億 一場金融風暴 最後都係傻左

之前深圳有個電話之王 小學畢業 炒電話炒到身家過億
最後炒輸左傻撚左

可以租樓住呀

投資其實都真係講資格
老豆老母等你養或者欠債等你還都真係冇資格
一係你就勁到脫到貧
唔係既話真係疊埋心水成世做窮人幫屋企
心靈雞湯只係自慰
唔存在明天會更好
努力都唔一定有轉機
一係學會接受令自己冇咁辛苦
唔係既話就下世投胎做有錢仔吧

咁我又冇total loss 嘅打算
剩係會用多左舊小錢去試下滾大佢

輸晒你會點

送錢畀你條友都係玩option

知道！！

知道
我會努力

可能都係因為你行錯路 做狗都唔一定跟岩主人
小學細個老師叫寫自己長處 弱點 就笑9人
發覺大部分人都唔知自己做緊咩9 人地話咩好就做咩
邊行人工高就讀個科

利申 揀錯科 入錯行

無錢就投機 唔係投資
你有無運？ 有無技巧？
無運就要練技巧膽量啦

無運仲練技巧膽量？

冇運都會贏嫁喎

why

係 我都諗過 但租樓你就草唔到錢 草唔到錢就注定一世租樓 買唔到樓 唔想一世受制於業主 想有自己嘅不動產

輸晒都有一舊唔影響日常嘅
係心噏啲囉 不過好快冇事

你小本即係你有婢年時間去交個超扺既學費

本多終勝其實係真
本唔夠大就腳踏實地搵本

你可能聽唔明我講乜

或者在下葉問都係咁講
我諗佢都係我個年紀嫁啦

你試下聽佢講

你又啱

佢最後寄語一句真係一句好簡單既野

努力未必會成功，但唔努力就係一定唔會成功

唔洗諗太多，與其諗咁多，不如用埋D 時間/腦力/精神，去再努力Ｄ

傳銷都講得出黎既

我十年前grad思考過同樣問題，最後結論係有無資格投資唔係睇個本，應該係財務知識同心態

好簡單，減息同貨幣政策對經濟有咩影響？油價、出入口等等數據又代表咩啟示？
答唔到即係知識同閱讀量唔夠去理解環球經濟方向，又點做岩既投資決定。
投資工具都好緊要，買股、優先股、企業債、REITS、CEF，定係樓、鋪位、車位，定係期貨、期權、窩輪牛熊，定係做生意？
如果你諗住買股買債，一定要識睇公司年報，唔識就要學無得懶，上網聽人講既免費料先係最貴。

心態要靠經驗。今次武漢肺炎係幾好既學習時間，難得股票資產樓價升左十幾年大牛市，可以遇見百年一遇既美股熔斷。跌市應該咩心態？溝貨定斬倉？買樓應該咩取向？

樓主學多d財務知識，視野都會唔同d，加油

Health science 入面其中一科專科 非常穩陣
不過天性 好賭
20頭炒細股牛牛熊輸過30萬
之後博命番工 隔一年又輸十萬

好彩叫學到啲野 當交學費

貧者愈貧富者越富，弱肉強食。強個班仲要大部份係一命二運三風水。就算你眼光幾咁獨到投資技巧幾咁高超，比你scientifically砌到個model backtest results幾咁亮麗，maximum drawdown幾咁低，sharpe ratio幾撚柒靚，個long-term expect value幾撚咁positive，你有冇咁多本落注係model run出嚟嘅每一個signal/model expect你應該要做嘅risk management?

講緊就算呂麗君咁幾十億比人斬倉都係當跌咗買餸錢咋。

認命啦

利申：ot緊

只睇香港 投資選擇好少 由其他地方發掘下好D 始終香港資源已經比班老野搶哂 其實香港可以9按買樓係好爽 不過講買樓好似會比人屌 但係股票同樓我就揀樓

幾年前股票同樓 比就係樓
But now 一定唔係
論return 大把野好過樓
輪彈性更加唔洗講

我覺得都係儲下錢先
儲個陣睇下書睇下新聞
到有禁上下本錢先開始試

樓主係咪想學下投資?不如tg傾?

之前唔知邊個post睇到，有個富二代講咗句好真心嘅說話，意思大概係

佢自身所作出嘅所有努力，係父蔭之下都係微不足道，可以忽略

多謝你！
事業上已經好努力
不過都希望人生唔好得事業
留啲時間畀更重要嘅人同事

冇錯 難得股市十週年大平賣 就算繼續趺 以後睇返都一定係低位
港樓好在可以借9成同對沖返租金 防守之選 除此以外投資價值不高
全世界食完IPHONE同衍生品既浪 唔知之後會出咩新野 冇咩方向

多謝你！
我宜家都搵緊啲書學睇年報

咁都唔算揀錯科呀
共勉之一齊努力！

加油！
其實講講下我更想要係呢方面嘅知識
有本唔識risk management 遲早乞米

依d似賭錢多
中左就叫眼光

我都覺！
但香港樓市真係好唔健康投資真係好危險
好多都冇水位夾硬升

共勉之
唔好all in 排ifc就得

唔係

D回覆好似難得正常

樓主加油！我都係近一兩年先開始睇書學理財投資，
之前太過及時行樂，覺得錢搵來就係洗
乜都唔識嘅時候除左咁都唔知可以點學，
難得最近大跌市，真係個好時機，可惜自己都冇乜本
都係要努力返工先，始終返工份糧係幫自己累積本
巴打有冇開始睇開咩書或者頻道學，可以交流下

Passive income 講緊以球做單位先幫到小小
冇本冇肉食
屌那星, 做slave 月供都40幾50歲先sustain到小小

窮撚最有效快捷係投資落自己度讀書, eg nursing, 讀完出黎3皮幾, 快過big4

咁就好
加油！

其實都係睇左窮爸爸富爸爸series
一啲講點控制市場上嘅情緒
YouTube就睇好基本 例如咩terms 點解
不過就唔知點選股(應該都係睇年報)
同埋唔想再靠感覺去買
想知道每一個動作背後嘅意義(唔係因為我想我覺得)

牛市個陣是但買都會贏

nursing 浪費人生 除非去做啲悠位

算啦，六合都唔算俾希望你
佢係畀咗希望你，然後 一個字都唔中 再剝奪番你個希望

人人都係咁啦 成日懶而樣懶果樣 自問自己有無比過心機先！ 我岩岩過24 銀行草左20幾個 打算40個就玩股票 你連第一筆$都懶得草有邊個幫到你？

你俾一百億我本多終勝冇得輸

40萬嘅股票想滾大再做passive income 係投資定投機？
頭上嘅人講得我好啱
我係心急同埋未儲夠資本(財務知識同視野)
係呢方面會好好努力！

其實網上都好多學習資源，我搵番以前睇過條link大學 lecture，佢有得download埋sample excel俾你學

或者你上youtube search 財務報表，都好多教學片

清 我覺得你真係有心 我可以教你點玩 留tg 啦

有一百億做個定期都成球啦
雖然有一百億應該都唔會做定期

多謝你！

thanks

Thanks

1.機會係留比有準備既人
2.唔係淨香港，全世界都係
3.借錢槓桿

屈機
巴打幾歲?

90後 宜家先學真係太遲

同埋點解話我係巴打
理財女人都可以學
唔想剩係靠人

其實度度都係架啦 關香港咩事

好似你咁嘅毅進黑警玩牛熊

少人學先好 識既可以食左唔識既人份錢

但你唔滾永遠都唔會大

咪係

有時見人怨香港投資難真係得淡笑
身在福中不知福

3175

慢慢儲有乜問題？ 咁易發達仲邊有人做野

之前Trade 左一年出出入入又對沖， 都係接近index. 係呢下大插走左大部份股先跑贏少少

如果有下大反彈又可能一𨳊樣

你除左一般工時外仲有做乜？

永遠識得呻 咁你做到啲咩
呻下就有咩 每個時代都有機會 只係你用時間走左去呻

有人點既一排就學得識

人人都發達好無 ?

窮L打多2份工好過
幾十萬拎去投資賺得幾多息
一個唔好彩D價冧哂蝕埋本

投資 咪即係賭

一百個輸一個贏 莊永遠贏閒

一百個做閒一個賭贏咗咪轉做莊

咁你明未呀

誠哥好似靠老婆

現實係： 要係腥港搵大錢除咗偷呃拐騙外，係無咩option

個standard幾多

學下啲女咁賣下相囉
幾皮野一日

估唔到去到2020仲有人未知+×係點發跡

請指教

係香港冇一大舊本根本就冇資格吸氣

睇書運動同朋友吹水

所以上嚟睇下有冇高手分享
好彩真係有

startup搵idea係一個過程，唔係突然跌出黎

求指教

咁投資都唔一定要發達
只係想退休唔好剩係食老本

係香港無主權就無資格講民主

其實講真，如果無一大舊錢要投資既話
唔係唔得，不過一定要玩槓桿咁解

人地有幾十個億本多終勝
你無既話，唔玩槓桿你一世都未可能有出頭天

退休有個passive income 唔好搞到身邊人同靠政府就得

有一大舊資本仲洗咩投資

騙子都拎岀黎講😂

咁都叫人脈嘅

一開始有一大舊本畀你，呢D叫父幹，唔係投資。

你所講的努力原係係唔搵其他收入再儲大第一個本，咁就算有投資機會都未必有你份

喺香港一係做極有錢一係做極窮
極有錢唔洗講
極窮=有公屋，滾唔大舊錢但都叫儲到錢
就算無收入可以申請老綜每月政府交租+有$4000收入

屌我過年嗰下買咗張六合彩諗住中咗後移民，而家真係連開都唔撚開

我認同有錢人係更易有錢
但你個心態唔係無時無刻諗點發達又邊個幫到你
得罪講句 你今日想有work life balance 想懶想鳩hea就唔好怨冇機會...

你岩，但老實講 低層出來社會真係輸人地幾十萬步

有錢果d 老豆老母幫你由細到大舖好晒路，通晒人脈，讀唔到書？ 返來幫我打理生意

唔想？ 打本俾你做生意, 又唔岩？ 幫我收租

有父幹洗撚討論

港樓比較偏向防守性 好在可以借9成同對沖返租金 通漲 投資價值就麻麻地

我都幾肯定唔少人預設左你你巴...
係絲就投資自己 嫁得好又係第二人生
唔想嫁 學巴打講賣下相 都輕鬆上樓

開一通+ETF 3140 = 有資格

輸左就賭錢
鸁左就投資

所以有d 人教人投資 第一步唔係教人投資 係教人點理財 你理財唔掂 儲唔到錢 比你睇得好準都好 無本 都係賺得好少
所以點解成日都有人講要儲錢 等機會 就係咁解

如果唔係點解呢個世界貧者愈貧，富者愈富
有冇可能今日先知

唔信?

佢靠佢舅父，果陣佢個女幫佢，而佢舅父係香港係鐘錶大王

香港入門投資門檻已經好低
買美股a股台股又易 大部分卷商手續費又唔高 肯由基本做起 每個月儲少少(5000都好夠)放入股市 係可見將來做到財務自由真係唔難

呢段香港近代史
近乎係常識黎
話李+x 係king of hong kong 都不為過
作為平民百姓 又點會唔知當代皇帝係點發跡

大學阿Sir成日講，香港地玩股票
十個玩，八個死，一個無事，一個賺
玩工具就十個玩十個死

好多人以為有十幾二十萬玩下就會發達咁
實際係無返一兩球都唔好諗住玩

真心，落一次場就知 交完學費就唔撚會再玩
利申玩工具輸左十萬 戒賭 齋儲錢仲快

咁易有passive income洗撚做咩
我music producer (興趣）
自己一個人攪左幾年靠streaming终於可以月入4K
當幫補下

一次成功嘅start up背後都有十次失敗嘅start up

好犀利
我唔識靠自己興趣去生財

咁易財務自由,邊有人出來打工
每個月2千蚊收入,4厘息都要60萬本
如果每個月要有2皮被動收入
我拎去買樓好過,仲買股票

未有能力一個人買貨既時候，咪同朋友或志同道合既人夾囉。